咸蝦菜：多國抗疫走錯方向

新冠肺炎全球大流行約半年，但世界衞生組織（WHO，簡稱世衞）總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）聲言，很多國家在抗疫工作方面仍然「走往錯誤方向」，又形容新型冠狀病毒依然是頭號公敵。

譚德塞警告，太多國家領袖在應對疫情時，發出混亂信息及未有採取正確的抗疫措施；但他未明言哪些國家做得不好。

譚德塞指，大眾需要認真採取保持社交距離、勤洗手、佩戴口罩等措施，又警告或難以在可見的將來回復「舊常態」。

他又指，如果不做好以上的基本措施，疫情只會變得愈來愈嚴重。

世衞指美洲國家 現密集式傳播

世衞公共衞生緊急計劃執行主任瑞安（Mike Ryan）則表示，部分美洲國家放寬封鎖措施，令部分地區出現「密集式傳播」（intense transmission）。

拉丁美洲共錄得逾14.5萬宗新冠肺炎死亡個案，近半是來自巴西。巴西總統博索納羅（Jair Bolsonaro）一直抗拒採取嚴厲措施，以防止病毒擴散。

瑞安承認，大範圍封城措施將會帶來重大經濟後果，但在特定地區實行以避免病毒擴散，仍是有其必要性。他敦促各國政府制定清晰而有力的策略，讓大眾更能夠理解，更容易遵從配合。

瑞安重申，大眾需要學習在病毒威脅下生活，任何預期病毒可以在數月內消滅，或疫苗在數月內面世，都是不切實際。

責任編輯：張志堂

對，要同支國合作

一早咁講
個病短期內都冇得搞
你要個國家停落黎幾耐？
人民生活要停幾耐？
一定要如常生活架喇

有一個國家做得好
不過政治不正確所以唔講得

多得你

係佢最初叫其他國家唔好封關同無需要戴口罩

如果一開始就對中國封關邊會有事

大陸？

台灣呀

聽你同中共果時咪方向錯誤囉柒頭

咸蝦菜：在坐各位都係垃圾

其實都難
只係意大利同monkey state 都奶都雪雪聲
其次當然係我地支屬香港
三大原爆點傳播世界

一開始咪就係你條撚樣帶頭幫支那維穩所以全世界走錯方向囉